# Данный README является инструкцией по запуску проекта и его предварительной настройки.


Для запуска проекта написать:
```sh
npm i
npm start
```


### После скачивания необходимо создать папку files на одом уровне с папкой NodeExample, то есть если ваш путь такой /user/qwe/NodeExample, то папка files лежит по такому пути /user/qwe/files.



### Предварительные скачивания и действия, которые нужно произвести:
* Скачать mongodb(база данных) по ссылке https://www.mongodb.com/download-center, открыть вкладку Community Server и скачать оттуда mongo(msi, НЕ zip, НАДО msi) для вашей операционной системы.
* Скачать ImageMagick(программ для работы с изображениями) по ссылке https://www.imagemagick.org/script/download.php, на сайте выбрать подхощий для вашей оперционной системы(листайте вниз, не стисняйтесь там ниже поле текста есть еще exe файлы).
* Скачать Node.js по ссылке https://nodejs.org/en/, устанавливать более высокую версию(Current) не имеет смысла, так как проект работает на стабильной версии(LTS).


### Описание папок проекта.
* Файл server.js является основным файло, с которого начинается вся программа.
* В файле node.log хранятся все логи сервера.
* Папка views отвечает за хранение различных ejs файлов (которые используются для оформления фронта).
* В папке routes хранятся практически все роуты сервера, каждый роут хранится в своё js файле и собираются вместе в файле index.js.
* Папка libs является аналогом папки node_modules она хранит в себе все кастомные модули которые были написаны к данному проекту, а так же как файл config.js в котором хранятся данные для сервера, которые порой может понадобится изменить.
* В папке db хранятся схемы для ячеек БД.

В случае вопросо во всем проекте имеются комментарии к коду.






